---
title : 'வாஸ்து படி செப்டிக் டேங்க் - குளியலறை - கழிவறை அமைக்கும் முறைகள்'
publishedDate: 'Sat Apr 16 2022 12:52:32 GMT+0530'
category: 'vasthu'
slug: 'vaasthu-padi-septic-tank-kuliyalarai-kalivarai-amaikkum-muraigal'
thumbnail: '../thumbnails/bathroom.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து படி செப்டிக் டேங்க் - குளியலறை - கழிவறை அமைக்கும் முறைகள்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

## வாஸ்து படி செப்டிக் டேங்க் - குளியலறை - கழிவறை அமைக்கும் முறைகள்

## செப்டிக் டேங்க் 

சென்னை போன்ற பெரு நகரங்களில் கழிவு நீர் கட்டிடத்தை விட்டு வெளியே செல்வதற்கு ட்ரைனேஜ் வசதி இருக்கிறது. கிராமப் பகுதிகளில் டிரைனேஜ் வசதி இல்லாத காரணத்தால் கழிவு நீர் தேங்குவதற்காக செப்டிக் டேங்க் அமைக்கிறார்கள். அந்த செப்டிக் டேங்கானது எந்த இடத்தில் அமைத்தால் சிறப்பு என்று பார்க்கின்ற போது கட்டிடத்தின் வெளியே வடமேற்கு, மேற்கு ஒட்டிய வடக்கு, வடக்கு ஒட்டிய மேற்கு தென் கிழக்கு, தெற்கு ஒட்டிய கிழக்கு, கிழக்கு ஒட்டிய தெற்கு ஆகிய திசைகளில் உள்ள பகுதிகளில் செப்டிக் டேங்க் அமைக்கலாம். வட கிழக்குப் பகுதியில் நீரோட்டம் இருப்பது நல்லது.

என்றாலும், ஈசான்ய மூலை என்பதால் கழிவு நீர் தேங்குவது நல்லது அல்ல. அதனால் வட கிழக்குப் பகுதியில் செப்டிக் டேங்க் அமைக்க கூடாது. ஒரு மனையில் தென் மேற்குப் பகுதியில் பள்ளம் இருக்க கூடாது என்ற காரணத்தாலும் செல்வத்தை குவிக்கும் உன்னத ஸ்தானம் தென் மேற்கு ஸ்தானம் என்பதாலும், தென் மேற்கில் செப்டிக் டேங்க் அமைக்கக் கூடாது.

ஒரு மனையில் உள்ளே நுழையும் தலைவாசல் பகுதியில் நடைபாதைக்கு கீழே செப்டிக் டேங்க், கழிவு நீர் தேங்கும் சேம்பர், கழிவு நீர் குழாய் அமைவது கண்டிப்பாக கூடாது. தவிர்க்க முடியாத இடங்களில் கழிவு நீர் குழாய் மட்டும் அமைவது தவறல்ல.

## கழிவு நீர் செல்லும் வழி 

கழிப்பறை குளியல் அறை அமைத்த பிறகு இதில் இருந்து செல்லும் கழிவு நீரானது எந்த திசையில் கொண்டு சென்றால் நல்லது என ஒரு வீட்டின் நீரோட்டம் வட கிழக்கு மூளை வழியாக செல்வது நல்லது. குறிப்பாக ஒரு மனையில் தென் மேற்கு மூலையில் இருந்து முடிந்த வரை தெற்கு சுவருக்கு வெளிப்புறம் குழாய் அமைத்து தென் கிழக்கு மூலைக்கு வந்து அதன் பிறகு அங்கு இருந்து கிழக்கு சுவர் புறமாக வட கிழக்கு மூலைக்கு வந்து வட கிழக்கு வழியாக கழிவு நீர் வெளியேற வேண்டும். மற்றொரு பாதையாக மேற்கு சுவரை ஒட்டி வெளி புறமாக வட மேற்கு மூலைக்கு வந்து அங்கு இருந்து வட கிழக்கு மூலைக்கு வந்து வட கிழக்கு வழியாக கழிவு  நீர் வெளியேற வேண்டும். மேற்கூறிய விஷயங்கள் வடக்கு மற்றும் கிழக்கு பார்த்த வீட்டிற்கு சாத்தியமான ஒன்றாகும்.

### வடக்கு பார்த்த வீடு 

வடக்கு பார்த்த வீட்டிற்கு கண்டிப்பாக வட மேற்கு மூலையில் கழிவு நீர் வெளியேறாமல் வட கிழக்கு மூலையிலோ, கிழக்கு சார்ந்த வடக்குப் பகுதியிலோ அமைப்பது தான் மிகவும் சிறப்பு. 

### கிழக்கு பார்த்த வீடு 

அது போல கிழக்குப் பார்த்த வீட்டிற்கு தென் கிழக்கு மூலையில் கழிவு நீர் வெளியேறாமல் வட கிழக்கு பகுதியிலோ வடக்கு ஒட்டிய கிழக்கு பகுதியிலோ கழிவு நீரானது வெளியேறுவது போல் அமைக்க வேண்டும்.

### தெற்கு மற்றும் மேற்கு பார்த்த வீடு 

வட கிழக்கு மூலையில் கழிவு நீர் வெளியேற வேண்டிய அமைப்பு வாஸ்து ரீதியாக சிறப்பான அமைப்பு என்றாலும் தெற்கு மற்றும் மேற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு வட கிழக்கு மூலையில் கழிவு நீர் வெளியேற்ற முடியாது என்பதால் முடிந்த வரை வட மேற்கு மூலையில் வடக்கை ஒட்டிய மேற்கு பகுதியில் கழிவு நீர் வெளியேறுவது போல் அமைப்பது சிறப்பு. கண்டிப்பாக தென் மேற்கு பகுதியில் கழிவு நீர் கட்டிடத்தை விட்டு வெளியேறுவது போல் அமைக்கக் கூடாது.

### தெற்கு பார்த்த வீடு 

தெற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு தென் கிழக்கு மூலையிலும், கிழக்கு ஒட்டிய தெற்கு பகுதியிலும் கழிவு நீர் கட்டிடத்தை விட்டு வெளியேறுவது போல் அமைக்க வேண்டும். எக்காரணத்தை கொண்டும் கழிவு நீரானது தென் மேற்கு மூலையில் கட்டிடத்தை விட்டு வெளியேறுவது போல் கழிவு நீர் குழாய் அமைக்க கூடாது.

### மேற்கு பார்த்த வீடு 

மேற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு தென் மேற்கு மூலையில் இருந்து வட மேற்கு பகுதிக்கு குழாய் சென்று அதன் மூலம் கழிவு நீர் வெளியேறுவது போலவும் மற்றொரு பாதையாக தென் கிழக்கில் இருந்து கிழக்கு சுவர் வழியாக வட கிழக்குக்கு சென்று அங்கு இருந்து வடக்கு சுவர் வழியாக வட மேற்கு மூலம் கழிவு நீர் வெளியே செல்ல வேண்டும்.

## தெற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு சேம்பர் 

தெற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு தென் மேற்கு மூலையில் இருந்து குழாய் மூலம் தெற்கு சுவர் வழியாக தென் கிழக்கு மூலைக்கு வந்து வெளியே செல்ல வேண்டும். மற்றொரு பாதையாக தென் மேற்கு மூலையில் இருந்து மேற்கு சுவர் வழியாக வட மேற்கு சென்று அங்கு இருந்து வடக்கு சுவர் வழியாக வட கிழக்கு சென்று அதன் பிறகு கிழக்கு சுவரை ஒட்டி தென் கிழக்கு வந்து அங்கு இருந்து கழிவு நீர் கட்டிடத்தை விட்டு வெளியேற வேண்டும். பொதுவாக கழிவு நீர் குழாய் செல்லும் வழியில் அமைக்கப்படும் சேம்பரானது திறந்தும் இருக்கலாம். குறிப்பாக கழிவு நீர் செல்லக் கூடியக் குழாய் ஆனது கட்டிடத்திற்கு நடுவே அமைக்கக் கூடாது.

## குளியல் மற்றும் கழிவறை 

ஒரு வீட்டில் கழிவறை குளியலறை எங்கு அமைக்க வேண்டும் என வாஸ்து ரீதியாக பார்த்தால் ஒரு வீட்டில் தென் கிழக்கு, தெற்கு பகுதி கிழக்கு ஒட்டிய தெற்கு பகுதி வட மேற்குப் பகுதி, மேற்கு பகுதியில் வடக்கை ஒட்டிய பகுதியில் கழிப்பறை, குளியலறை அமைக்கலாம்.

பொதுவாக தென் மேற்கு பகுதியிலும் வட கிழக்கு பகுதியிலும் கழிவறை குளியலறை அமைக்கக் கூடாது. குறிப்பாக தென் கிழக்கு அல்லது வட மேற்கில் தான் கழிவறை குளியலறை அமைக்க வேண்டும்.

கழிப்பறையில் கழிவு பொருட்கள் செல்லக் கூடிய தொட்டியானது எப்படி அமைக்க வேண்டுமென்றால் ஒருவர் கழிவறையை உபயோகிக்கும் போது தெற்கு அல்லது வடக்கு பார்த்து அமர்வது போல அமைக்க வேண்டும். கண்டிப்பாக சூரியன் உதிக்கும் திசையான கிழக்குப் பார்த்தும் சூரியன் உதிக்கும் திசைக்கு எதிர்புறமாக மேற்கு திசையிலும் கழிவறையில் அமர்வதும் போல் இருக்கக் கூடாது.

## எந்த இடத்தில் குளியறை மற்றும் கழிவறை அமையக் கூடாது 

குறிப்பாக படுக்கை அறைக்கு ஒட்டியவாறு கழிப்பறை அமைக்கும் போது கூட அந்த படுக்கை அறைக்கு தென் கிழக்கு அல்லது வட மேற்கு திசையில் உள்ள பகுதியில் தான் அட்டாச்டு பாத்ரூம் அமைக்க வேண்டும். கண்டிப்பாக வட கிழக்கு தென் மேற்கில் அமைக்கக் கூடாது.

பொதுவாக வட கிழக்கு திசையானது ஈசனே குடியிருக்க கூடிய தெய்வீக ஸ்தானம் என்பதினால் அங்கு கழிவறை அமைப்பதும் செல்வத்தை குவிக்கும் ஸ்தானமான தென் மேற்கு திசையிலும் கழிவறை அமைக்கக் கூடாது. கழிவறைக்கு ஒட்டியது போல பூஜையறை இருக்க கூடாது. அது போல தலை வாசலுக்கு நேராகவும், படிக்கட்டுக்கு கீழும் கழிவறை இருக்கக் கூடாது.

## முடிவுரை:

வாஸ்து சாஸ்திரம் மற்றும் தர்ம சாஸ்திரம், ஜோதிட சாஸ்திரம் இணைந்து தான் ஒரு வீட்டைப் பற்றி முடிவு எடுக்க வேண்டும். வாஸ்து நூல்களில் இடையே சிறிய வித்தியாசங்கள் காணப்படுகின்றது. ஆலய வாஸ்து, கிரக வாஸ்துவை விட சிறிது மாறுபட்டது எந்த ஒரு வீடு சம்பந்தப்பட்ட முடிவு ஆயினும் அவசரம் இல்லாமலும் அடுத்தவர்களுக்கு எந்தப் பாதிப்பும் இல்லாமலும் அமைவது அவசியமாகும். பொதுவாக நல்ல வழிகாட்டி உதவியுடன் மாற்றங்களைச் செய்து கொள்வது நன்மை தரும். மேலும் அடுக்கு மாடி மற்றும் கூட்டுக் குடும்பங்களுக்கு மாற்றங்கள் செய்யும் போது சற்று கவனத்துடன் செய்ய வேண்டும். சில இடங்களில் மாடிப்படி, வாசல் படி எண்ணிக்கை கணக்குப் பார்க்கும் வழக்கம் உண்டு. இவ்வாறு பார்க்க வேண்டாம் என்று சொல்லும் வாஸ்து நிபுணர்களும் உண்டு. ஆக பலன்களை ஆராய்ந்து முடிவு எடுக்க இறைவனைப் பிரார்த்தனை செய்வோம்.
